有冇人覺得大陸電影譯名好怪

大陸譯得有種講唔出口嘅怪
唔係話佢譯得唔好，
只不過有時太過直譯，
又有時好似有啲扭曲咗套戲嘅意思
例子有：

[Taken2]

台灣：即刻救援2
香港：救參96小時2
大陸：颶風迎救2

[Despicable Me]

台灣：神偷奶爸
香港：壞蛋獎門人
大陸：卑鄙的我

[Fast ＆ Furious]

台灣：玩命關頭
香港：狂野時速
大陸：速度與激情

[Moonlight]

台灣：月光下的藍色男孩
香港：月亮喜歡男
大陸：月光男孩

[Ratatouille]

台灣：料理鼠王
香港：五星級大鼠
大陸：美食總動員

[Mad Max: Fury Road]

台灣：瘋狂麥斯：憤怒道
香港：末日先鋒：戰甲飛車
大陸：瘋狂的麥克斯：狂暴之路

暫時這淨係諗到咁多 有冇巴絲打有補充
不過其實就各花入各眼
利申 睇英文戲名

香港： 新鐵金剛之不日殺機
台灣： 007 誰與爭鋒
中國： 新鐵金剛之擇日再死

擇日再死 譯得真係傳神

今集台仔幾貼題
玩命光頭8

成堆光頭佬揸車

好興直譯

港 > 中 > 台

台灣啲譯名最中性，我覺得香港啲翻譯一鳩樣咁垃圾，入戲院睇戲字幕半廣東話半書面語，用啲字又唔夠普及，香港人都唔太睇得明，翻譯得又唔夠全面，睇套戲都要思考真係狗也不屌

台灣最垃圾 完。

睇套戲要思考都屌睇黎你狗都不如

最慘唔係思考套戲嘅內容，而係要思考啲字幕講緊乜呢

怪獸與牠們的產地

大陸：神奇動物在哪兒

呢個笑咗好撚耐

仲有怪獸與牠們的產地
大陸：神奇動物在哪裡

唔講真係唔知 頂 呢個真心on9

講真香港d 譯名好多都高質

得你睇得明我講咩

諗起eminleo條片

巴打講邊條

揾到

The Day After Tomorrow

港譯：明日之後
臺譯：明日過後
支譯：後天

香港 海底奇兵
大陸 海底都是魚
中學記到而家

強國班傻鳩濫用Google translate.

其實度度都有好壞
雷神3你唔會覺得香港釋得好掛?
台灣就乜柒都神鬼

台灣就譯得好肉緊
香港好有風味 有創意
大陸真係直譯

香港譯名最高質真係無容置疑
鍾意直譯基礎加少少意譯，而意譯得黎係可以反映套戲內容，再加聽落有韻味
好過直譯
我唔明點解有on9唔鍾，意意譯

屈機例子有
森魔
聽落解森林入面嘅魔鬼
亦係套戲嘅主要內容
但同音心魔
套戲都講其實冇魔鬼，所有怪事源於人本身嘅恐懼
個意境非常吻合

近期有有人喜歡藍又係屈機
幾重意思

這個殺手不太冷

呢套咁好睇，咩名都屈機la

呢堆或者各有解釋，邊個較好自己諗

The Nice Guys
台：假會徵信社
港：痴筋雙響砲
中：耐撕偵探

No Country for Old Men
台：險路勿近
港：二百萬奪命奇案
中：老無所依

Inglorious Bastards
台：惡棍特工
港：希魔撞正殺人狂
中：無恥混蛋

台灣翻譯系列 vs 香港

神鬼玩家 vs 娛樂大亨
神鬼無間 vs 無間道風雲
神鬼奇航 vs 魔盜王/加勒比海盜
神鬼獵人 vs 復仇勇者
神鬼認證 vs 叛諜追擊
神鬼傳奇 vs 盜墓迷城
神鬼交鋒 vs 捉智雙雄
神鬼戰士 vs 帝國驕雄

pattern

呢3個大陸其實ok

得加勒比海盜係fit，其他全部亂黎

回憶 在大西洋中呼喚愛

台灣的那一些

擇日再死係咩事

見到第一個nice guys譯做耐撕偵探已經笑咗出嚟 噉叫ok? 起碼叫耐撕偵探們啦

最垃圾莫過於predestination個譯名
前目的地
好懷疑譯嗰個究竟有冇睇過套戲先譯 完全九唔搭八

其實唔洗咁認真對待大陸譯名，好多時啲戲佢地都上唔到，啲直譯只係某啲評分網自己亂鳩咁譯 認真便輸了

香港有時咪又係乜撚狙擊

大陸好興文字獄，所以佢地只。好直譯。太有創事廢事招人話柄

屌笑死我 見到大陸d譯名都唔會想去睇套戲

之前唔係有套講螞蟻
大陸譯做
無產工農階級螞蟻革命史？

港：蜘蛛俠
中：失敗的人

飢餓遊戲3 : 嘲笑鳥

大陸不嬲 笑撚死人

最撚搞笑係the last of us變左美國末日

魔戒第二集譯做指環王之兩座塔

好多你地講既支那譯名都係假

擇日而亡，雙塔奇兵
不過海底都是魚同同過個唔知咩動物係真

淨係蜘蛛俠都屌打蜘蛛人啦
大家都係譯個man字，一字之差，個意境差勁遠

指環王2:兩座塔

呢個笑左超耐

智障先會信

月亮喜觀男，雖然我唔鐘意套戲，但個名真係好

大陸班垃圾點睇佢地d名

Snakes on a Plane
大陸 航班蛇患
香港 毒蛇嚇機
臺灣 飛機上有蛇

Toy Story
大陸 玩具總動員
香港 反斗奇兵
臺灣 玩具總動員

The Incredibles
大陸 超人總動員
香港 超人特工隊
臺灣 超人特攻隊

迪士尼個d好多都叫xx總動員

成班撚樣砌9大陸

香港譯名一向高質

點解仲未有人講五十度灰

Iron man 我唔知大陸點譯啦
但有次我聽件大陸閪話要睇 “呃人man”
我真係諗左好耐至明

因為唔係光頭都死了

睇戲唔思考都講得出真係好膚淺
就算係marvel 呢d 速食superhero movie 前半段有伏線你都要用腦諗下la 係咪呀？
真心唔明意譯又譯得傳神有咩唔好
定係因為係香港，所以台灣>香港呀 ?

老無所依呢個譯得高質

一套The Shawshank Redemption就高下立見

台灣最強梗係

飛機上有蛇

汽車總動員 飛機總動員
打仗咩屌你

其實唔覺直譯有咩問題

意譯得好可以令套戲加分，但成為唔到屌人直譯既理由囉

電影

你用腦諗下人地講緊乜啦好嗎
佢講緊要思考個字幕講乜 唔係思考套戲啊
叻唔切

細細個已經知大陸啲譯名痴線

外國: rockman
香港: 洛克人
大陸: 石頭人

有一套譯得唔錯wo大陸
miss sloane
大陸：攻敵必救
香港 槍狂帝國

刺激1995

攻敵必救係台灣

香港咪又係有個patten喺度

一樹梨花壓海棠（偷宋詞既...）
夢斷城西
獨行俠決戰地獄門

其實我覺得英文根本上就唔洗整咩譯名
你話泰文 日文 咁你翻譯下都話過得去。英文電影名九成都係好易明
加上全世界用英文嘅人口好多 就算用譯名都應該用翻官方英文譯名 夠曬統一。

屌你重睇套戲啦

The Day after Tomorrow
香港：明日之後
臺灣：明天過後
大陸：後天

明明套嘢係災難片，戲名係暗示明日之後就乜都無 後乜鬼日

大陸個D好多都係直譯

Spider man大陸譯做 失敗的 人

點解冇人講日本戲

我記得台灣譯日戲好搞笑

屌

堅定流 有無咁on9

香港D釋名咪一樣on99
你香港睇落去以為好好
不過大陸名真係最on9

我之前讀翻譯都發現大量中國戲名喺由goggle translate 直譯，例子上面有齊啦

例如moonlight講男同志
香港譯月亮喜歡男，講到同志，亦講到套戲月亮嘅重要性
同時香港嘅字幕翻譯都好好，例如功夫熊貓用嘅招式名會用返香港人熟悉嘅名，例如隻螳螂出技會釋做螳螂拳咁

蟲蟲特工(隊)?

韓國電影 veteran
大陸好似冇上 不過網上啲中字都係直譯做老手

香港 燥底師兄生擒富二代
臺灣 辣手警探

the day after tomorrow=後天
真係好貼切

弱智先信

完全合意思

香港：明日之後
大陸：後日

你唔識翻譯

XX風雲
XX殺機
XX凶間
XX俠

你地再作啲on9名屈大陸啊，係有啲名改得唔好，但唔好作咩失敗的人，洛克人變石頭人啦

第二輪分享

Django Unchained
台灣：決殺令
香港：黑殺令
中國：被解救的姜戈

Pulp Fiction
台灣：黑色追殺令
香港：危險人物
中國：低俗小說

Underworld
台灣：決戰異世界
香港：妖夜尋狼
中國：黑夜傳說

American Psycho
台灣：美國殺人魔
香港：美色殺人狂
中國：美國精神病人

Begin Again
台灣：曼哈頓戀習曲
香港：一切從音樂開始
中國：再次出發之紐約遇見你

Kingsman
台灣：金牌特務
香港：皇家特工：間諜密令
中國：王牌特工：特工學院

拆彈雄心無王喜

仲有乜春都用三個名詞：索女喪屍機關槍

感謝巴打嘅整合

呢個真 乜都叫總動員

唔單止係套戲嘅譯名，仲有角色
柯柏文 = 擎天柱

係咪可以理解成各處鄉村各處例

fifty shades of grey
譯做
五十度灰

你睇下人地下半段講咩先啦
利申：唔會睇唔明字幕嘅意思

五十度灰 五十度黑 五十度飛

大陸叫海底總動員，假野唔好記一世啦好嗎

指環王之兩座塔

認同
之前有take過一個翻譯course其中一堂就係比較中港台電影譯名
結論係台>港>中
大陸用開直譯方法保留原文形式同字面意義追求忠實但係完全唔靈活好歐化 歐化都係大部分翻譯小說嘅特徵 用詞比較累贅
香港譯法完全係大陸嘅相反比較本土符合當地語境但有時太有創意變得騎呢
台灣比較中庸介乎兩者之間

支那好多死譯
唔理文字嘅雅同意

因為有理冇理都直譯

速度與激情釋得幾好

海底總動員
賽車總動員
飛機總動員
美食總動員
動物總動員
玩具總動員
機械人總動員
昆蟲總動員
熊貓總動員
蜜蜂總動員
潛艇總動員
戰鴿總動員

唔知仲有冇

有人講日本電影我諗喺一套
母と暮せば
台灣：我的長崎母親
香港：給兒子的安魂曲
大陸：若與母親同住

大陸嗰個好似係非官方 整體嚟講我覺得香港個譯名好啲 帶出到成套劇嘅主題 因為套劇就係講個仔接受唔到自己死咗化做鬼魂嚟搵呀媽 台灣嗰個有啲唔明點解會係呢個名 大陸就直譯

真係有咁多咩

Agger
三地入面我覺得香港譯電影名譯得最好

嗰啲話咩蟲蟲特攻隊係譯做乜春咩咩無階級勞動乜乜嗰個班人，唔該學樓上講，on9假野唔好記一世喇，要畀人呃幾耐

依家維基都唔係好信得過，尤其係啲細節位，啱先仲見海底奇兵大陸譯名又比人改做海底都是魚(已改回) ，睇返紀錄就見到

香港-蜘蛛俠
大陸-失敗的人

台灣嗰啲都好柒

spider man 失敗的人呢D擺明係假都有人信
連登仔有無咁低質

奇珍異獸之風華再現都冇人講

咩嚟㗎？

香港好興 我xx係xx

e.g. 我老婆係大佬, 我老母係女人, 我寵物係隻狗, 我女神係隻雞,,,,,,etc

Saving PrivateR yan
中國 拯救大兵賴恩
香港 雷霆救兵

Detroit Metal city
中國 重金搖滾雙面人
香港 爆粗band友

Ironman
中國 鋼鐵人
香港 鐵甲奇俠

i am legend
中國 我是傳奇
香港 魔間傳奇

SAW
中國 電鋸驚魂
香港 恐懼斗室

Terminator
中國 毁滅者
香港 未來戰士

i-robot
中國 我，機器人
香港 智能叛變

ANTZ
中國 無產階級貧下中農螞蟻革命史
香港 蟻哥正傳

Catch me if you can
中國 來找我啊，如果你可以
香港 捉智雙雄

Indecent Proposal
中國 不道德的建設
香港 不道德的交易

The Passion Of Christe
中國 耶穌的激情
香港 受難曲

Finding Nemo
香港 海底奇兵
中國 海底都是魚

Top Gun
香港 壯志凌雲
中國 好大的一支槍

Aliens
香港 異形續集
中國 珍奇異獸之風華再現

The Powerpuff Girls
香港 飛天小女警
中國 通天女公安

Babe
香港 寶貝小豬嘜
中國 解決文化問題的快樂小寶貝

The Mummy
香港 盜墓迷城
中國 神鬼傳奇

007ie Another day
香港 新鐵金剛之不日殺機
中國 新鐵金剛之擇日再死

Snake on a plane
香港 毒蛇客機
中國 飛機上有蛇

The lord of the rings : the two towers
香港 魔界二部曲：雙城奇謀
中國 指環王2:兩座塔

樓上有八成戲名係鳩吹，唔信可自行google

笑譯名唔係問題，唔知譯名係假係on9

咁大個人仲要睇字幕

好心你班仆街出post之前wiki下啦，
成撚日流野當堅料衝出來柒，
Google下求真都唔肯

Gone girl:
港: 失蹤罪
台: 控制
中: 消失的愛人

Gone girl 黎講，我覺得港譯係最好，食字得黎亦帶出戲嘅內容，中就直譯，台就直程爆左條橋

The Shawshank redemption
港: 月黑高飛
台: 刺激1995
中: 肖申克的救贖

三寶之一嘅三地譯法，港譯其實爆左個結局，中譯就依然係直譯，台譯我唔係幾明 ，呢個我就覺得中譯直譯比較好啲

睇啲例子覺得台灣最怪
我覺得速度與激情幾好

Gone girl真係譯得好
仲暗示埋同一個導演
七宗罪(Seven)都係David Fincher

多數日本戲個名唔知講緊乜或者改得差就會改譯名
但香港譯名成日夾硬Local化／食字／翻炒／劇透

日本：SCOOP！
香港：型人狗仔隊
大陸：獨家新聞

日本：陽だまりの彼女
香港：寵愛情人夢
大陸：向陽處的她

台灣最鍾意神鬼xx

海底都是魚好似係坊間傳聞，真正唔係呢個名

真心定假膠🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️🤦🏼‍♂️

戲名真係好影響睇嘅意慾

月黑高飛有意境得多 況且個名可以聯想到講逃獄, 但點逃、最後成唔成功係睇完先知

好多智障收埋啲流料就笑鳩人
唔好影衰香港網民啦好嗎
我仲以為係大陸先咁多智障仔唔識求真

為踩而踩不可取

佢地柒係柒啫
唔好夾硬作啲名笑鳩佢地

認同

呢句真 第一印象好重要

The English Patient
中國大陸 英國病人
香港 別問我是誰
臺灣 英倫情人

Shakespeare in Love
中國大陸 莎翁情史
香港 寫我深情
臺灣 莎翁情史

The Thin Red Line
中國大陸 細細的紅線
香港 狂林戰曲
臺灣 紅色警戒

The French Connection
中國大陸 法國販毒網
香港 密探霹靂火
臺灣 霹靂神探

Fatal Attraction
香港 孽緣
臺灣 致命的吸引力

呢幾個香港都譯得好好

啲字幕係怪怪地
一直都係咁唔知做乜個翻譯

收皮啦崇台橪 神鬼乜乜乜叫好？飛機上有蛇叫好？屌你老母啦 盲反都要有個譜啦死弱智

屌你都晒精

講真啦，三地譯名都有好有壞，

True Grit
香港 離奇復仇事件
中國 大地驚雷
台灣 真實的勇氣

？？！！！

Burn After Reading
香港 CIA光碟離奇失竊案
中國 閱後即焚
台灣 布萊德彼特之即刻毀滅

中國屌打兩地。

True Lies
香港 真實謊言
中國 真實的謊言
台灣 魔鬼大帝：真實謊言

想知台灣系咪有 阿諾舒華辛力加 嘅戲都叫魔鬼XX

Mission: Impossible 系列
香港 職業特工隊
中國 碟中諜
台灣 不可能的任務

香港中國都有各自意義，完爆台灣

The Day After Tomorrow
香港 明日之後
中國 後天
台灣 明日之後

中國被屌打

Before Sunrise ， Before Sunset ，Before Midnight
香港 情留半天，日落巴黎，情約半生
中國 愛在黎明破曉前，愛在日落黃昏時，愛在午夜降臨前
台灣 愛在黎明破曉時，愛在日落巴黎時，愛在午夜希臘時

自己評論

Twilight：New Moon，Eclipse，Breaking Dawn
香港 吸血新世紀， 新月傳奇，月蝕傳奇，破曉傳奇
中國 暮光之城，新月，月食，破曉
台灣 暮光之城：無懼的愛，新月，蝕，破曉

Inception
香港 潛行兇間
中國 盜夢空間
台灣 全面啟動

中國屌打

The Hunger Games: Mockingjay
香港 飢餓遊戲：自由幻夢
中國 飢餓遊戲3：嘲笑鳥
台灣 飢餓遊戲：自由幻夢

港台屌打

The Matrix
香港 廿二世紀殺人網絡
中國 黑客帝國
台灣 駭客任務

香港被屌打

Lolita
香港 一樹梨花壓海棠
中國 洛麗塔
台灣 一樹梨花壓海棠

港台勝

最經典
The Shawshank Redemption
香港 月黑高飛
中國 肖申克的救贖
台灣 刺激1995

Under the skin應該係近期最經典

大陸 皮囊之下
香港 皮下之慌
台灣 肌膚之侵

台灣同香港都食到字

大陸 寂靜嶺
香港 鬼魅山房
臺灣 沉默之丘

反而我覺得大陸最有feel

仲有失敗的男人

我覺得香港

The intern

港：見習無限耆
陸：實習生
台：高年級實習生

港

台灣成日用神鬼

碟中諜點解？

乜撚都屌打真係以爲自己上緊支那論壇